我在這裏（哲學？）

人生老病死係好正常的事，但係我總係好害怕死亡，之前都有問過相近的問題，同時我都知道係冇答案，不過我完全唔介意各位講下自己看法比我知。
到主題啦，我地每日用自己的意識同人溝通，但係到底邊個可以證明我地係真係實際上存在過，而不是一個幻想？
同時我的意識點解會存在？
同大家會點面對死亡。
感謝

然後，學涼宮春日講一句，我就在這裏

Sorry for 1999
Sorry for 中二病

諗左十幾年都未諗通

當你證明到你自己存在
之後又會想證明人地存在
一路loop落去。。。。。
再質疑宇宙本身的存在
我覺得咁樣無意思
我地一向都假設呢個世界係存在，即使本身未必真係存在
呢個假設係合理但未必係真理
當你想去搵真理，你只係係合理的層面上搵真理，換言之你假設左你係真實
試問點係密封的環境中窺探到外在環境呢
我地根本就好似井底之蛙，而且係永遠逃唔出個井
而家科技知識全部建基於上面個前設
當中雖然有人好似樓主咁質疑真偽
咩我思故我在呢d哲學雖然係有趣
但我覺得永遠都搵唔到答案
所以我在不在這裡
對我嚟講唔重要

純9up，歡迎討論

Just adapt to Nihilism, then you'll know everything. Which is nothing.

I joined Nihilism.

感謝大家的回覆，依啲嘢真係冇得講，但一個面對唔到死亡的人先會去啉依一啲無聊的問題，一直都係為左減低 恐懼先出post,thx